狗仔傷口膠布問題

上星期幫狗狗絕完育，咁醫生就話過幾日可以自己幫佢揻膠布，咁今日就試下幫佢揻，醫生就教我濕啲水再揻，但係濕完水都係黐實左佢皮膚，一揻就係到叫，想問下仲有咩方法可以容易啲揻落黎而又唔會太痛？

要濕暖水，膠布濕透先搣到
唔得可以試上BB油／潤膚膏落膠布，搣完記得抹返走D油
其實莪朮油都得，仲可以消毒，但會乸

唔該巴打，我依家試試用暖水先，頭先都係用凍水

咁最後暖水得唔得呢？
定要用其他野試？